### 【成语故事】周公吐哺
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2018/07/20161230wen-600x400-9-600x401--600x400.jpg"/>
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <div class="content-info-top">
  <p class="content-info-zhuchiren">
   <span class="content-info-title">
    主持人：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    文逸飛
   </span>
  </p>
 </div>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2018/10/chokong.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/10/chokong_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/10/chokong_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  「周公吐哺」这句成语出自《史记‧鲁周公世家》，原本是说周公尊重人才，吃饭时多次吐出食物，中断用餐，好出去迎接宾客。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  周公，是周文王的儿子，周武王的弟弟。他曾辅助周武王消灭商纣。武王死后，周成王还是个婴儿，他又辅佐成王管理天下，制礼作乐，奠定了周朝安定的基础。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  周朝把鲁地封给周公，周公为了辅佐成王，自己留在朝廷，派儿子伯禽前去管理。伯禽临行时，周公告诫他说：「我是文王的儿子，武王的弟弟，成王的叔父，对于天下来说我的地位也算很高了。可是我常常要中断洗澡，多次吐出口中的饭，赶快出来接待来访的贤士，就是这样，还害怕失去天下人的心。希望你到了鲁国，不要以自己的地位傲慢对待他人。」
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  后来，人们就用「周公吐哺」来形容在位者礼贤下士。例如：
 </p>
 <p>
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
  雄霸三国的曹操曾写了一首〈短歌行〉，诗中说：「山不厌高，海不厌深。周公吐哺，天下归心。」表示自己求才若渴，希望天下才人都能收到自己的旗下，打下整片江山。
 </p>
 <p>
  老板决定今年要提高公司的福利，以创造「周公吐哺，天下归心。」之效。
 </p>
 <p>
  当年有周公吐哺，今日老板亲自接见员工，还跟大家一同干活，也让大家士气大振。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  这就是「周公吐哺」这句成语的典故及用法。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  播音：田园
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-refernote">
   （转载请注明希望之声）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2285895.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2285895.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2285895.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2018/10/23/n2285895.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

